婆婆在回收場坐著等，等變賣鋁罐舊報紙，但她不知道橫洲已被收村。

「婆婆！好熱呀！師傅（回收場負責人）未返，你要等好耐，下次先嚟過。」村民叫婆婆先回家，晚點再來。
婆婆沒有聽明白：「係呀！我等緊賣呢袋嘢（回收物）啊。」婆婆拉著暗紅買菜車仔，滿半袋回收物，賣價應該不過5-10元。戴著卡其色漁夫帽，身穿桃紫色碎花上衣的她左顧右盼，想等師傅回來。她先找陰涼位站著，不到2分鐘，累了，找張廢紙墊屁股坐。

「婆婆，以後唔好嚟啦，你睇班工人都鋸樹拆屋，呢度（回收場）好快都冇㗎啦。」 婆婆聽著又忽爾點頭：「係呀。我嚟賣呢袋嘢㗎咋。」曾在橫洲居住的村民趁著地盤未圍封之前想來看看舊家，拍照留念。他們勸婆婆回家，不要乾等。問出婆婆有個兒子，可是現在獨居，家裡有平安鐘，久不久就拿一袋車仔半滿的回收物變賣。

............................................................

仲有兩段文字
我唔想全部copy曬
希望巴打入原link睇同share

FB: 我不閱讀
IG : idunread_bookstore

唔知可以做咩
但最起碼俾多啲人知呢件事

幾廿歲人搞成咁就反省下啦

推

講得啱呀 政府反省下啦
淨係識賣港清洗香港人
屌佢老母

自推

分分鐘連登仔知道如果佢係藍絲咪又係笑柒佢
咪撚偽善啦
拆咗條爛鳩村關人撚事咩

自推2

自推3

一早block咗
唔駛回條on9

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

溝通唔到呢下麻煩

thank you bro
我都有blk 所以借佢鳩力屌政府

睇你自己收尾果幾年好得佢幾多

偽善到你

偽善

諗深一層我哋何嘗咪又係同婆婆一樣，想香港凍結在呢一切改變前嘅狀況

橫洲成單嘢真係顯示曬咩撚嘢叫官黑勾結...唉屌

幫佢買完 拎去回收啦